李家超：截取通訊倘涉國安罪行將有另一機制

立法會保安事務委員會召開會議，討論截取通訊及監察事務專員發表的周年報告。

熱血公民鄭松泰指，《港區國安法》實施後，警方國安處獲行政長官授權，就可截取任何資料，專員無權及無法處理，質疑條例是否已形同虛設。

保安局長李家超反駁，指鄭松泰所說的不符事實，強調報告已讓大眾知道，有關執行情況是謹慎及嚴格。他指，涉及危害國家安全罪行而做的截取通訊及秘密監察，會在另一機制下進行，與現行機制並行，強調在國安法下採取行動所訂立的標準，與現行條例的標準一樣嚴格，警方亦需向國安委匯報及受監督。

金融界的陳振英關注，現行條例是否已涵蓋新的即時通訊軟件，在無需修例情況下，就可截取通訊。李家超指，法例已充分涵蓋，不論科技如何變化，有關法律都適用。

原文網址：

完撚全答非所問

警方亦需向國安委匯報及受監督。
自己監督自己

唔係
似係俾落order嘅人監督
監督你有冇執行order
唔係監督你有冇跟條例做

只要關國安事就可以咩都唔理
咁之後所有野都會關國安事

直接打電話都用signal啦

呢隻公公真係好撚臭串
送中柒到咁應都仲有得留低已經好痴線，佢d咀臉有時仲衰撚過柒婆

一國兩制：關國安事啲用一制，唔關國安事啲係另一制但係點樣為之關國安事由國家去界定，蟻民冇得出聲

簡單d講即係國安法大撚晒, 我懷疑你citibank幫泛民洗黑錢就可以個個戶口都睇吓

金融界的陳振英關注，現行條例是否已涵蓋新的即時通訊軟件，在無需修例情況下，就可截取通訊。李家超指，法例已充分涵蓋，不論科技如何變化，有關法律都適用。

講到自己好勁，但其實鳩吹

搞搞下 成個港共都被人制裁到 電話都打唔到

所有野都係國安
好多會趕走曬d錢同人

就黎亂拋垃圾都違反國安法

香港啲狗官發嘅新聞稿，有邊一份係回應市民問題㗎

根本市民問得，佢就回應唔到，所以咪求其寫篇垃圾出嚟

簡單講就係普通法+大陸法並行
廢官個概念係兩套系統無衝突
你有你做 我有我做 但國安法係大撚哂咁解 無得制衡

條友一直都係問非所答
講自己想講既野
再嘈佢就發爛渣